（大想頭）DSE失敗，北上讀醫，妄想可以回港執業。

政府5年前推出「內地部分高等院校免試招收香港學生計劃」，港生可直接以DSE成績報讀內地高等院校，至今錄取逾6,400名港生，而最受歡迎的科目之一是醫科，去年暨南大學醫科共收86名港生，創5年來新高。

你放心,到時會有人自動配合架啦

阿軒是暨大醫學院四年級生，因文憑試未達本地大學最低入學要求，選擇到暨大升讀醫科。

………他記得一年級時有10位香港同學，如今只剩下5、6人。他後悔選擇讀醫，因自己的成績與通過執業試的要求差太遠，回港當醫生機會渺茫，現已打消行醫念頭。

之後返香港求其讀個master洗底囉
大陸讀四年好似仲平過香港讀一年

你夠錢自己開診所d廢老理得你咩大

中學文憑試（DSE）將於7月放榜，中大《大學線》一篇題為《北上讀醫 回港執業不是夢》的報道，訪問兩位曾經和現在正北上讀醫的港人，同樣盼望學成後能回港執業，但因醫科門檻高，發現課程艱辛，且要面對中港文化和制度差異，以及本港執業資格試等考驗。

政府5年前推出「內地部分高等院校免試招收香港學生計劃」，港生可直接以DSE成績報讀內地高等院校，至今錄取逾6,400名港生，而最受歡迎的科目之一是醫科，去年暨南大學醫科共收86名港生，創5年來新高。

阿軒是暨大醫學院四年級生，因文憑試未達本地大學最低入學要求，選擇到暨大升讀醫科。他表示，在一年級已感到吃力，化學科只是僅僅合格。內地的化學科程度比香港深，部份課題對內地生來說只是中學程度；同時被編入醫科中文班，要額外花時間自學。他記得一年級時有10位香港同學，如今只剩下5、6人。他後悔選擇讀醫，因自己的成績與通過執業試的要求差太遠，回港當醫生機會渺茫，現已打消行醫念頭。

海外醫科畢業生若要到港執業，必先通過醫委會舉辦的執業資格試，從2011年至今，執業試第一部分的及格率偏低，2015年有297人應考，只有41人通過，及格率不足20%。過去5年有228名海外醫生成功通過執業試回港執業，當中有86名內地醫科畢業生。

外科醫生王喬峰是首位在暨大國際學院畢業成功回港執業的醫生，目前在北區醫院任職。他認為，中港兩地醫科較大的差異在於實習模式，內地的實習以觀察為主，但在香港醫院，打針、抽血等都由實習醫生來做。同時，兩地醫療系統不同，內地著重培訓專科醫生，而香港著重培訓全科醫生。

醫委會主席劉允怡教授指，不論考生多少、來自何地，都會提供機會讓有水準的海外醫生回港，而站在貧苦病人的角度，亦希望在謹守醫生水準的情況下，令有能之士回港執業。

千其唔好啊
望下澳門間山頂

好快一國一制

鏡湖謀財,山頂害命

DSE 都讀唔掂就咪撚讀醫啦，害撚死人

3322都冇點解佢會有一刻妄想返黎可以考到醫生牌

暨大國際學院有醫科架咩，撚9我啊？

利申 暨大大三未畢業退學

係囉，乜佢冇聽過香港會要求，外地醫科生要考個好撚難嘅執業試咩

而家讀咩

到時大陸人就可以免試架喇
大灣區搞緊專業服務執業資格互認
唔知包唔包醫療，不過777條臭閪遲d可能搞
R.i.p

擺明咩都冇諗清楚，見到醫科以為可以做醫生就狗衝啦

放心，777好快會再推醫委會改革
俾呢班唔夠料ge黃綠醫生有限度註冊 來港執業

孔撚布

我都覺得政府會主動配合 將呢班人塞去公立醫院搵香港人做白老鼠

咁佢姐係幾多分？

本地專業霸權 vs 蝗國大軍

遲下外行人管內行人仲仆街
真心呢班大陸醫生大部分冇料到
港豬遲下就知咩事

傻小子？

冇料到仲要冇醫德 一陣切撚左個腎攞去賣

最低入學都唔到想做醫生

冇可能考到香港嘅執業試啦

冇3322 遲啲北上讀gbus glaw 返黎重新做人

契丹人

DSE都搞唔掂 就認命啦 仲走去讀醫

老實講
考過到香港個執業試既話同本地醫科出身既人唔係差好遠
但問題係本身都讀唔成書既
妄想去大陸讀幾年就過到執業試
難度應該同佢retake DSE入返醫科一樣咁難

返大陸讀醫就讀中醫算啦

讀西醫仲要用中文既話, 返落黎都應該好難搞

洗撚返香港咩

求期係個鄉鎮做醫生

一個病人家屬自動放一千幾百做茶錢

一個月五皮幾人仔

得五皮人仔梗要返香港

係邊道讀就係邊道做，死返上去啦。

D on9仔睇得太多TVB d醫生劇
以為醫科真係教吹水同三角戀？

我諗起南非

識人廿頭分返大陸讀醫

好想知呢個呀軒係咩樣

係咪一萬米果type

就算過到執業試果班中國醫生都係好多問題，負皮多
始終你唔係香港實習，好多野都融入唔到，英文又屎

俾你班半支那醫生醫？ 我怕第時割完盲腸 你同我講對唔住我割撚錯左你支氣管 你永遠都再行唔到 依家你係靠部機先呼吸到 你或者可以生存多六年 但係你會變到好似霍金咁

即將要和社會接軌

如果777真係咁搞 希望高永文會反對啦

有錢真係國家主席都有你做

到時可能係插水茂唔係高永文

而家啲公立醫院有好多醫生都係講蝗語

冇得行醫咪行乞lo

一定可以

將來會有人配合承認內地醫生資格

777加油

與內地接軌，承認内地醫生資格

中國是先進的文明的，當然要承認✌️

係囉 仲妄想做醫生

黃綠醫生

有咩問題

國家是先進的文明的
配合國家發展，777好快會承認同胞資格

身為中國人用什麼英文
要做英國的走狗嗎

對高永文心存幻想？
16年醫委會改革，佢咪係推手囉

已經加左2.5倍本地學額
未必會大搞

睇好政府會係5年內搞中港醫生互認

支持!
香港醫療霸權，醫療失誤多
支持香港引入支那醫生，到時睇病一定好平，同埋唔會有事故

CE5分，未讀過bio嘅學生都可以喺暨大讀醫
第時醫委會改革之後班黃綠醫生就有得執業

咪撚害人啦屌你老母，係大陸讀完咪落返黎添啊

其實近幾年都有好多大陸大學醫學生嚟實習同exchange

我記得有個都係暨大畢業既做瑪麗醫院心臟科主管
公道講暨大係中國都算一線大學
如果畢到業同考到個試應該都冇咩咁衰

但係如果真係想讀醫點解唔去台灣?
我諗正正常常dse 23,24分去台灣都入到名校讀醫
就算返唔到香港做，係台灣做醫生都幾好

讀書唔勁係讀唔掂的 入到都冇用

如果喺支那用中文讀, 都幾肯定佢地唔會pass到個執業試

上海交通大學開左英語班 好吸引

不過就算佢地PASS到個試 大半都係做family doctor
因為公立醫院既專科培訓名額大多比翻HKU CU出黎既畢業生

痴線

咪傻啦
關咩事

英文讀架
唔好以為支那咁落後

暨大一線

台灣做醫生慘過狗

會考得1同3，成績係邊到都落後其他人啦

將來想做醫生既人, 記住回強國比錢就讀到

777好快會互認

點解咁講

想了解下大陸醫生咩質素既可以睇下近期單新聞
隨時抽血抽到生愛滋
廣東省廣州市一家醫院的醫生為病患抽血時沒有換針頭，醫生還說：「應該沒有什麼，就扎了兩三個而已」。

陳小姐上月11日帶孩子到廣州天河區人民醫院看病，抽血檢查後，她身後的另一名患者的家人無意間聽到兩位醫生對話。女醫生大聲問男醫生：「到底有沒有換針頭？」男醫生卻說，「這個應該沒有什麼，就扎了兩三個而已」。

目前天河區衛生和計劃生育局已經介入調查，院生說，涉事的檢查科男醫生是實習醫生，已經離職，而陳小姐發現已要求重新為孩子抽血，希望未來3年內都能追蹤體檢，並堅持要求院方合理解釋。

有FD文科會考3分 AL都無讀走去大陸讀牙醫
依家應該畢左業

所謂專科培訓名額大把，供過於求，更加唔會因為你邊度畢業而決定比唔比

我識一堆會考幾分
去左英國讀foundation跟住上大學

又點睇

支持醫改 引入多D高質素大陸醫生

引多d 大陸醫生入公院
嚇到班中產轉睇私院
分流成功，醫保都慳返

hku同 cu medic都剩係要求必修chem,
bio無撚用的

贊成
得班窮人會睇公院
佢地純粹要求快
就放多d大陸醫生入去，提供低質素但快既醫療，清左條隊佢
到時公院擺明擺爛，病人無得投訴，醫療事故成常規，香港唔使用醫療系統打飛機，正

可以預見未來香港會有一大堆庸醫
巴打知唔知佢入/開咗邊間診所? 不如講出嚟俾各位巴絲提防下...

btw, 唔係冇讀, 係佢讀唔到...

到時記住針筒要重複使用！！！

學到野

讀IVE一樣可以考做會計師

愛爾蘭皇家醫學院一級榮譽

VS

DSE fail 都收既暨大

唔好咁笑人,真係有人暨南大學醫科畢業後考到香港LMCHK
仲要一次就過到,考既分數仲要好高分,吊打香港本土醫科生
之後佢幾年之後就考到英國既院士資格
現在教緊醫科生

讀完之後返考化驗牌

dse 23,24分 想入台大?唔洗來了
台大個收生分數同香港2大醫科差唔幾......

陽國同台醫大就唔知，但都好似唔弱。
台大醫科好似收成30分以上

班廢柴係連喺大陸都讀唔掂

暨大醫科畢業既Mainland唔算差
都有唔少人考到LMCHK的

唔覺,以前考落個D mainland都係用中文讀

係,但上交大最勁既唔係英語班,而係法語班
用法語讀醫科,之後會去法國既醫院實習
有法國人教授進駐教學

以前就係,現在加開左好多名額後好一點
但要競爭入唔同專科

但我記得個執業試有三PART
第一part問專業知識既可以用中文答
第二part就醫學英語寫作，合格率極高
第三part就臨床野，亦可以用粵語/普通話考

結論: 你只需要操好寫作就冇學過英文醫學野都得

其實現在既北京大學醫科,佢地考LMCHK合格率唔算低
佢地話都有60%左右

台大醫就當然高，但都有好多次一級既醫科收香港人嘛
個d可能真係5條5都入到